【地產專題】名牌撤走 中環地舖淪鞋店散貨場

節錄

【地產專題】名牌撤走 中環地舖淪鞋店散貨場

香港政治及金融重心的中環區，過往吸引國際品牌爭相在區內開業，但肺炎疫情影響、經濟急速逆轉，零售市道疲弱，昔日高檔品牌搶租情景不復見。相反區內甲級商廈地舖，面積近3,800方呎，卻淪為美國中檔鞋履品牌Skechers散貨場。

■Skechers中環特賣場無「揼本」裝潢，貨品只用鞋盒堆砌在不同貨架。

中環昔日有西班牙連鎖店ZARA以過千萬元搶租瑞典品牌H&M舖位，亦有以美國服裝品牌A&F以天價700萬元承租畢打行地庫，然而統統已成過去；即便最新的娛樂行地舖韓國名牌MCM亦宣告撤出中環，改由法國運動用品迪卡儂（DECATHLON）頂上。

區內吉舖湧現 減價三成招租

曾為攝影器材界龍頭的廣大攝影，其第三代家族成員鍾國鎏早年以1.2億元購入皇后大道中152號商廈並重建，商廈落成卻「生不逢時」，該廈地舖面積達3,784方呎，並鄰近中環中。。。。。。。。。

周大福2015年租用同一地段39號地舖作特賣場，該店主要銷售細價鑽飾、K金。。。。。。。。。

隨着國際名店搶租不再，區內吉舖漸現，其中皇后大道中110至116。。。。。。。。。。

另外，領展（823）將商戶。。。。。。。。